Agama kočinčínska ( Physignathus cocincinus) je denný jašter pochádzajúci z tropických lesov juhovýchodnej Ázie, kde žije na stromoch v okolí vodných tokov. Je veľmi dobrým plavcom a v prípade nebezpečia sa zachraňuje skokom do vody. Pri vhodných podmienkach sa dožíva vyše 10 rokov a dorastá do celkovej dĺžky ca. 90cm, pričom hlava s trupom tvoria len 20-30cm. Telo je pokryté šupinami, sfarbenie je tmavo zelené, chvost takmer čierny a brucho svetlo zelené až žlté. Za hlavou sa nachádza malá tzv. krčná kapsa, pozdĺž chrbta majú hrebeň, ktorý má samec o dosť väčší akosamica.
Potrava sa skladá z rôznych druhov hmyzu ako cvrčky, sarančatá, šváby, rôzne červy, no dospelé jedince nepohrdnú ani holíčatkami myší či menšími druhmi rýb. Veľmi dôležitou zložkou potravy je vápnik a minerály, vhodné je i podávanie vaječných škrupín. Občas možno stravu spestriť sladkým ovocím a zeleninou. Tieto agamky sú veľmi kľudné a prijímajú potravu i priamo z ruky chovateľa.

Minimálne rozmery akvaterária, t.j. teráriá s vodnou plochou/bazénom pre chov jedného dospelého jedinca sú 150x80x80cm, pričom hĺbka vody by mala byť 15 - 25 cm a teplota vody 23 - 27 ° C. Dôležité je množstvo konárov na šplhanie rozmiestnených po celom priestore terária. Pri použití živých rastlín dbajte na ich pevnosť, vzhľadom na váhu jedincov. Aj v prípade, že použijeme umelé rastliny, je potrebné časté rosenie! Veľmi dôležité sú silné žiarovky, pretože agamy sa radi vyhrievajú, vyžadujú si teplotu vzduchu ca. 28-30°C s nočným poklesom.

Chovnú skupinu tvorí samec a 2-4 samice. Pred párením dochádza k prudkým naháňačkám a pri samotnom akte sa samec zakusuje do zátylku samice. Samica znáša 10-15 vajec s kožovitou škrupinkou, ktorú zahrabáva do substrátu. Mláďatá, ktoré majú dĺžku okolo 12 cm sa liahnu za dva až tri mesiace. Majú guľatú hlavičku s veľkými očami a sú výrazne svetlejšieho sfarbenia ako ich rodičia.
